如何對付更年期老母

當我老母踏入五十歲，唔知喺咪開始更年期，脾氣時好時壞。近依半年嚟情況加劇，基本上每日都撩交嗌。
我做乜野佢都要管，唔合佢意即刻大吵大鬧。
我真係DKLM，日日比個癲婆咁鬧法，自己嘅情緒都就快癲。
各位究竟有咩方法可以對付更年期老母

同問

搬走

唔出聲，由佢鬧，完全無視
一出聲佢只會更激動

比人鬧不孝

屌柒佢囉 更年期大撚哂？

我都就嚟癲😭
自己覺得好shame

已經唔出聲都係日日鬧

？？？ 關咩事
你係獨立個體 你有自己自由

無得拗架喇，你一駁佢，佢就會由頭開始鬧過…

佢忍左我一個青春期，我忍返佢一個更年期啦當

我明呀，我都仲等緊佢個更年期過去

利申，忍左十幾年佢有50%時間正常50%時間發癲，呢一分鐘無野，但係一句說話佢就無啦啦爆…好可怕

啊媽叫我多啲體諒佢

其實呢d可以睇醫生 或者中醫調理
上網睇多d相關資料

最衰我老母覺得自已冇問題
乜柒都係我錯

我老母唔承認自己更年期
更加唔會主動睇醫生
相反我覺得自己就快要搵社工輔導吓

唔好執著d字眼 你可以關心佢 問佢係夜晚個身好易發熱 瞓得唔好 再話同佢去睇下中醫調理下 佢未必一下接受到更年期 西醫d藥都太重可免就免

無視，當聽唔到
自己都要調節下心態
唔好聽到啲難聽嘅說話就忍唔住同佢嘈

無用架，我阿媽都一路有睇中醫，只係改善佢夜晚狂標汗嗰d，脾氣一樣係姨媽到咁

我阿媽都係50幾 睇左中醫 控制好好多
可能你阿媽本身脾氣大？

冇 我老母都係好撚癲
小小嘢就鬧到人狗咁
由撚得佢鬧 你俾反應佢佢只會煩得更耐

閙你當聽歌
將吵鬧聲變做歌聲
完

其實更年期嘅徵狀幾時會完，每日對住佢真係好辛苦

我會唔出聲 由佢癲夠收聲
再睇吓幾時可以搬出去

我都係咁

我已經唔出聲，但佢鬧既每一句我都銘記於心，完全覺得佢無理取鬧
點解佢有脾氣就可以搵我發洩
我比佢鬧到唔開心就要收收埋埋